（識食一定食野味）廣西一家四口誤吃「鬼鱟」冬瓜湯 母子中毒亡

嘗鮮喪命！廣西防城港東興市一家四口，日前因為吃了以俗稱「鬼鱟」的圓尾鱟所煮的冬瓜湯，結果全家因河豚毒素中毒而被送院搶救，其中3歲男童及其母不幸身亡。

「小兒子全身都軟的，我就叫醫生，醫生也沒有太好的方法，後來我發現他額頭冒汗，我摸了一下，冷的，再一摸鼻子……」因中毒而被送到欽州市第一人民醫院搶救的寧姓男子表示，今年7月20日一家人吃下「鬼鱟」製成的冬瓜湯後，小兒子於當晚經搶救無效死亡。

除了小兒子，寧男的林姓妻子送院後已陷入昏迷狀態，而且出現瞳孔散大、無法自主呼吸，轉送到深切治療室搶救，惟2天後不幸死亡。最終一餐家常便飯變成奪命飯局，一家四口只有寧男和大兒子死裏逃生。

有研究鱟的專家指出，廣西今年至少發生過5宗鱟中毒事件，北海市鐵山港區一名男子於5月9日吃鱟後中毒，出現嘔吐、口嘴麻木等症狀，昏迷一個星期才甦醒；防城區一名黃姓民眾7月1日食過鱟中毒，4天後搶救無效死亡；還有寧男一家四口中毒，2人死亡、2人中毒。專家還指，被稱為「鬼鱟」的圓尾鱟含有劇毒的河豚毒素，只要一隻小小的「鬼鱟」，就能毒死4個人。

據悉，在寧男一家出事後，東興警方在市場內拘捕一名流動小販，當場繳獲3隻「鬼鱟」，目前，該名小販已被警方依法刑事拘留。當地市場的檔主稱，場內販賣鱟的只有1、2個人，而且都是流動小販，自中毒事件發生後，每天都有執法人員巡查，「賣鱟的也就不敢再來了」。

達爾文心諗屌又黎

都唔明班大陸閪點諗野，好心冬瓜普普通通煲瘦肉就算鳩數啦，係要零捨不同，依家衰撚過煲蠟

其實啲大陸人點解咁鐘意用「自主」

好可惜，係就冚家剷呀嘛

見到佢老公個樣幾頹

前排隔離屋條友先捉左一隻返屋企食

有毒同冇毒真係分唔到的

咁撚樣衰連掂都唔想啦 何況係食

呢種野其實係蜘蛛D親戚嚟
我就唔會食

呢味巴閪閉囉，鬼鱟冬瓜湯

正常冬瓜湯唔得嘅係要亂加嘢

睇下個龜頭幾似你

好核突 好似外星生物
細個係長洲見過有海鮮檔賣類似既野
果時真係嚇死

圓尾鱟血好有用

西貢都有賣，馬蹄蟹
研究完張相，結論係向右食得，向左唔食得啦

係自然環境對蝗蟲既復仇
講明唔比捉唔比食
所以就有毒無毒生到一樣樣
毒撚死d垃圾蝗蟲

冇呢單新聞都唔知原來有兩種，唔識都正常
連賣的都唔識就有點。。。

唔比食都要食

上網睇過泰國有賣
成個煮既過程都有拍片. 根本就無肉食
又樣衰, 都唔知食黎做乜9

你又知賣果個唔識

好似放大左嘅蝨咁

死得好馬蹄蟹數量咁少都要食落地獄食飽佢啦

成日信埋以形補形 低能

好似無乜人食啲肉 煲湯多

差少少先冚家剷

落隻咁嘅嘢去煮，邊撚度家常

細個去酒樓老豆會指住話係外星人嚇9我
鬼鱟 聽個名都覺得恐怖

以前睇書好似話鱟既血係藍色,冇記錯既話

摸條尾會分到

使徒

下世又可以做番支那狗

爽

無咩肉所以可以延續成個物種咁多年

我唔小心笑撚咗
但點解咁多負評

慘慘豬

好惹味喎！

細個百佳都見過
唔知咩人會買嚟食

係 鱟血係好值錢既野黎

喺連登有無人食完無事，可以講下究竟咩味

今次中囯或成大贏家

係藍血
地球上其中一種最古老既生物

佢既血正確d講係醫學界入面現時有野代替到

現時所有用黎test既藥只會test到一樣野到底有冇細菌或病毒 而冇辦法可以test到細菌或病毒死後既毒素 好似大腸桿菌死後 就會排出有毒既物質

而佢地既血有特別成份 遇到果d毒素時會變成膠狀 咁就比人知到到底果樣野有冇毒

呢隻野叫馬蹄蟹 之前做D生態研究係個泥灘度見過呢隻野, 根本見到唔會想食, d中國人真係咩都中意放落口

king crab 啫

呢隻史前生物
到今時今日仲係呢個樣真係神奇

好似三葉蟲

好核突